<h5>Используемые фреймворки и библиотеки:</h5>
- `Maven` - сборщик
- `junit 4.12` - тест раннер
- `aspectj` - аспекты для аллюра
- `spring 5.1.2` - dependency injection, aop, context
- `hamcrest` - матчеры для тестов
- `webdrivermanager` - для загрузки необходимого драйвера
- `selenium` - для взаимодействия с браузером
- `allure` - репортинг
- `vavr` - функциональное ветвление
- `logback` - логирование

<h5>Архитектура решения</h5>
Фреймворк разделен на несколько слоев:
- слой тестов
- слой бизнес логики
- слой взаимодействия с элементами страниц
- слой утилит

<h5>Тестовый слой</h5>
Содержит `BaseTest` и `YandexAuthTest`

BaseTest содержит в себе конфигурацию для тестов, а так же Before метод и After метод (реализован через `@DirtiesContext`)
YandexAuthTest содержит тесты на логин и разлогин пользователя в систему яндекс денег

<h5>Слой бизнес логики</h5>

Содержит в себе пакет `steps`, содержащий классы `Actions`, `Assertions` и `Background`

- `Background` необходим для внедрения PageObject - классов страниц в контекст
- `Actions` - содержит действия с элементами страниц
- `Assertions` - содержит проверки для тестов

<h5>Слой взаимодействия с элементами страниц</h5>

Содержит в себе пакет `model`, включающий в себя пакеты `common` и `pages`

<h5>common пакет</h5>

Содержит в себе общие классы для всех PageObject классов:
- AbstractPage - общая PageObject страница
- PageObject - аннотация, позволяющая обрабатывать PageObject как SpringBean
- PageObjectBeanPostProcessor - бин пост процессор, необходимый для корректной работы в Spring Context

<h5>pages пакет<h5>

Содержит в себе три PageObject класса, наследующихся от AbstractPage, соответстующих бизнес логике приложения и содержащие методы для работы с элементами на страницах:
- MainPage - главная страница, на которую попадает неавторизованный пользователь 
- PassportPage - страница авторизации пользователя в ресурсах яндекс 
- HomePage - личный кабинет пользователя после авторизации

<h5>Слой утилит</h5>

Содержит в себе пакеты `/main/../config`, `webdriver` и `/tests/../config/`

<h5>config пакет из main</h5>
Содержит класс `WebDriverConfiguration`, выполняет функцию инициализации браузера, переданного в `properties`

<h5>webdriver</h5>
Содержит два класса `WebDriverHelper` и `WebDriverWrapper`:
- WebDriverHelper - обеспечивает логирование при вызовах драйвера, позволяет инкапсулировать логику по работе с драйвером
- WebDriverWrapper - реализует интерфейс WebDriver, инкапсулирует логику взаимодействия

<h5>config из пакета tests</h5>
Содержит один класс `AppConfig`, необходим для конфигурации Spring Context

<h5>Запуск тестов и тест репорты</h5>
Для запуска тестов необходимо открыть проект в корне через терминал и выполнить команду `mvn clean install`

Либо запустить тесты через IDE в классе YandexAuthTest

Репорт будет автоматически сгенерирован после завершения тестов, находится в папке `target/site/allure-maven-plugin/index.html`



